**總統酒店**（**Hotel
Presidente**）是位於[澳門](../Page/澳門.md "wikilink")[友誼大馬路的一座四星級娛樂場酒店](../Page/友誼大馬路.md "wikilink")，酒店樓高21層。開幕初期的總統酒店並沒有設置[娛樂場](../Page/娛樂場.md "wikilink")，後來於2004年進行改建，擴充空間作娛樂場，由[銀河娛樂場股份有限公司負責營運](../Page/銀河娛樂場股份有限公司.md "wikilink")。酒店設有212間客房，附設[夜總會](../Page/夜總會.md "wikilink")、[桑拿浴室及會議等娛樂及商務設施](../Page/桑拿浴室.md "wikilink")。

## 歷史

  - 1982年酒店正式開幕，是一所四星級的酒店。
  - 1987年，由[東莞市](../Page/東莞市.md "wikilink")[煙花](../Page/煙花.md "wikilink")[炮竹廠所製作的](../Page/炮竹.md "wikilink")、當時全世界最長的炮竹在總統酒店前燃放。炮竹全長3988[米](../Page/米.md "wikilink")，淨重353.8[公斤](../Page/公斤.md "wikilink")，一共燃放了7個[小時之長](../Page/小時.md "wikilink")。
  - 2004年酒店開始進行改建，擴充內部空間作娛樂場之用。
  - 2006年4月29日，酒店所附設之銀河總統娛樂場開幕，為客人提供博彩設施。

## 設施

  - 客房：酒店共有212間客房，其中包括4間[總統套房](../Page/總統套房.md "wikilink")。
  - 娛樂場：銀河總統娛樂場（Galaxy
    Presidente）位於一樓的中場，設有十五張賭檯,銀河總統娛樂場為[銀河娛樂場股份有限公司於澳門所開設的第三間](../Page/銀河娛樂場股份有限公司.md "wikilink")[賭場](../Page/賭場.md "wikilink")。

## 交通配套

### 自設交通

總統酒店設有來往酒店與口岸的接駁專巴服務。接駁專巴服務設有以下2條路線：

1.  **總統酒店** ↔ [關閘口岸](../Page/關閘.md "wikilink")
2.  **總統酒店** ↔ [外港碼頭](../Page/外港碼頭.md "wikilink")

## 外部連結

  - [總統酒店官方網址](http://www.hotelpresident.com.mo/)

[總](../Category/澳門酒店.md "wikilink") [銀](../Category/澳門賭場.md "wikilink")